曾參加聖戰對抗遭美國監禁十餘年 美國公民今獲釋

曾於美國反恐戰爭期間、於2001年投誠阿富汗武裝組織塔利班與美軍作戰，落網後被稱為「美國塔利班」的男子林德（John Walker Lindh）被囚禁17年後，獲准提早3年重獲自由，他將在3年假釋期間根據嚴格規定在維珍尼亞州生活。美國國務卿蓬佩奧、國會議員和曾盤問林德的中央情報局人員家屬反對林德出獄，質疑他可能仍對社會構成危險。

現年38歲的林德於911襲擊事件後約2個月，在阿富汗遭美國聯軍逮捕，被稱為美國反恐戰爭的「頭號囚犯」，最後被判囚20年。由於林德服刑期間行為良好，因此在刑期剩下3年時獲得假釋機會。他周四（23日）早上從印第安納州特雷霍特的聯邦監獄獲釋，但未來3年將受到嚴格監管和限制，包括不能任意使用互聯網、禁止與激進回教徒接觸等。

林德釋放的消息引起外界不滿，2名參議員向聯邦監獄致信，質疑「如何確保他不再威脅社會?」、又指他可能繼續支持恐怖主義。美國國務卿蓬佩奧也批評林德「依然熱衷於他曾參與的聖戰，那次一名偉大的美國人和官員殉職了」。他口中的偉大美國人和官員，是負責盤問林德的已故中情局人員斯潘（Johnny "Mike" Spann）。斯潘在盤問林德後數小時，林德所處的監獄發生騷亂，斯潘在期間被殺，成為911襲擊後首位在阿富汗的反恐戰中被殺的美國人。斯潘的女兒（Alison Spann）表示：「我們覺得他依然是個激進分子，釋放他只會危害社會。」

林德雖然和斯潘被殺沒有直接關係，但他被引渡回美國就被外界稱為「叛國者」和被指殺害了斯潘。當時他被控多項恐怖主義和陰謀殺死美國人的罪名，不少政客和軍官向司法機關施壓，希望他被判死刑，但最後他只承認多項較輕的罪名，被判監20年。美國國家反恐中心在2017年發表的內部報告指，林德在監獄內依舊遵守嚴格回教規條，並「繼續擁護全球聖戰，並翻譯和撰寫暴力極端文章」。

出生於美國一個中產家庭的林德16歲轉信回教，於1998年前往也門學習阿拉伯語，並到巴基斯坦一間宗教學校鑽研回教。由於他認為阿富汗人民受到不公對待，便自願加入塔利班，在阿富汗的反恐戰爭對抗美國為首的聯軍。

回教專出恐怖份子

叛國判咁輕?

咁都唔使死

殺刑啦屌 d咁既仆街

可能係CIA特工，放佢出去做接頭人

拉登咪係中情局特工

code 呢！？

阿伯都啱